let questions = [
  {
    numb: 54,
    question: "Ivana Brlić Mažuranić bila je poznata hrvatska:",
    answer: "književnica",
    options: ["književnica", "slikarica", "znanstvenica", "skladateljica"],
  },
  {
    numb: 55,
    question: "Skladatelj prve hrvatske opere »Ljubav i zloba« je:",
    answer: "Vatroslav Lisinski",
    options: [
      "Ivan Zajc",
      "Vatroslav Lisinski",
      "Jakov Gotovac",
      "Josip Runjanin",
    ],
  },
  {
    numb: 56,
    question: "Prvi predsjednik Republike Hrvatske bio je:",
    answer: "Franjo Tuđman",
    options: [
      "Stjepan Radić",
      "Franjo Tuđman",
      "Ante Pavelić",
      "Ivo Josipović",
    ],
  },
  {
    numb: 57,
    question:
      "Renesansni dubrovački dramski pisac i komediograf, autor poznatih djela: »Dundo Maroje«, »Skup« i »Novela od Stanca«, zvao se:",
    answer: "Marin Držić",
    options: ["Marin Držić", "Ivan Gundulić", "Marko Marulić", "Petar Zoranić"],
  },
  {
    numb: 58,
    question:
      "Koji je hrvatski otok poznat po čipki, siru, soli i najstarijim stablima maslina?",
    answer: "Pag",
    options: ["Krk", "Pag", "Hvar", "Brač"],
  },
  {
    numb: 59,
    question:
      "Navedite ime jednog od najpoznatijih i najboljih hrvatskih košarkaša, koji je igrao i u NBA ligi, rođenog u Šibeniku, čija je skulptura postavljena u parku Olimpijskog muzeja u Lausanni:",
    answer: "Dražen Petrović",
    options: ["Toni Kukoč", "Dino Rađa", "Dražen Petrović", "Stojko Vranković"],
  },
  {
    numb: 60,
    question:
      "Zbog datuma proglašenja, Ustav Republike Hrvatske ima i popularni naziv:",
    answer: "božićni",
    options: ["proljetni", "ljetni", "božićni", "jesenski"],
  },
  {
    numb: 61,
    question:
      "Bojni ples s mačevima koji se od 15. stoljeća tradicionalno održava na Korčuli zove se:",
    answer: "Moreska",
    options: ["Kolo", "Moreska", "Tanac", "Dubrovnik Waltz"],
  },
  {
    numb: 62,
    question:
      "Opišite zastavu Republike Hrvatske: Sastoji se od tri boje koje su položene vodoravno i to ovim redom (odozgo prema dolje):",
    answer: "CRVENA, BIJELA i PLAVA a u sredini zastave nalazi se GRB.",
    options: [
      "CRVENA, BIJELA i PLAVA a u sredini zastave nalazi se GRB.",
      "BIJELA, CRVENA i PLAVA a u sredini zastave nalazi se GRB.",
      "PLAVA, BIJELA i CRVENA a u sredini zastave nalazi se GRB.",
      "CRVENA, PLAVA i BIJELA a u sredini zastave nalazi se GRB.",
    ],
  },
  {
    numb: 63,
    question: "Koji hrvatski znanstvenik je izumio izmjeničnu struju?",
    answer: "Nikola Tesla",
    options: [
      "Ruđer Bošković",
      "Nikola Tesla",
      "Ivan Meštrović",
      "Andrija Mohorovičić",
    ],
  },
  {
    numb: 64,
    question:
      "Kako se zove najpoznatiji nacionalni park u Hrvatskoj poznat po slapovima?",
    answer: "Plitvička jezera",
    options: ["Krka", "Plitvička jezera", "Paklenica", "Kornati"],
  },
  {
    numb: 65,
    question: "Koji grad u Hrvatskoj nazivaju 'Biserom Jadrana'?",
    answer: "Dubrovnik",
    options: ["Split", "Dubrovnik", "Zadar", "Rijeka"],
  },
  {
    numb: 66,
    question:
      "Grad u sjeverozapadnoj Hrvatskoj, poznat kao barokna prijestolnica Hrvatske, čije je groblje dragulj parkovne arhitekture je:",
    answer: "Varaždin",
    options: ["Varaždin", "Čakovec", "Krapina", "Zagreb"],
  },
  {
    numb: 67,
    question: "Predsjednik Republike Hrvatske bira se na vrijeme od:",
    answer: "5 godina",
    options: ["5 godina", "4 godine", "6 godina", "7 godina"],
  },
  {
    numb: 68,
    question: "Najviša planina u Hrvatskoj, s najvišim vrhom od 1.831 m, je:",
    answer: "Dinara",
    options: ["Dinara", "Biokovo", "Velebit", "Papuk"],
  },
  {
    numb: 69,
    question:
      "Svjetski afirmirani slikar, koji je studirao u Parizu, a slikao je alegorijske i povijesne kompozicije i portrete te je izradio svečani zastor Hrvatskog narodnog kazališta u Zagrebu »Hrvatski narodni preporod«, zvao se:",
    answer: "Vlaho Bukovac",
    options: [
      "Vlaho Bukovac",
      "Ivan Meštrović",
      "Oton Iveković",
      "Josip Račić",
    ],
  },
  {
    numb: 70,
    question:
      "»Tko pjeva zlo ne misli«, antologijsku »ljubavnu komediju s pjevanjem«, na temelju »Dnevnika malog Perice« Vjekoslava Majera, režirao je:",
    answer: "Krešo Golik",
    options: ["Krešo Golik", "Branko Bauer", "Zoran Tadić", "Antun Vrdoljak"],
  },
  {
    numb: 71,
    question:
      "Vođa seljačke bune 1573. godine na području današnje sjeverozapadne Hrvatske bio je:",
    answer: "Matija Gubec",
    options: ["Matija Gubec", "Ivan Gundulić", "Franjo Tahi", "Marko Marulić"],
  },
  {
    numb: 72,
    question:
      "U Republici Hrvatskoj u uporabi je HRVATSKI jezik i LATINIČNO pismo.",
    answer: "HRVATSKI jezik i LATINIČNO pismo",
    options: [
      "HRVATSKI jezik i LATINIČNO pismo",
      "SRPSKI jezik i ĆIRILICA",
      "ENGLESKI jezik i LATINIČNO pismo",
      "HRVATSKI jezik i GLAGOLJICA",
    ],
  },
  {
    numb: 73,
    question:
      "Novčana jedinica u uporabi u Republici Hrvatskoj je EURO , čiji stoti dio je CENT.",
    answer: "EURO , čiji stoti dio je CENT",
    options: [
      "EURO , čiji stoti dio je CENT",
      "KUNA , čiji stoti dio je LIPA",
      "DINAR , čiji stoti dio je PARA",
      "DOLAR , čiji stoti dio je CENT",
    ],
  },
  {
    numb: 74,
    question:
      "Najpoznatija hrvatska skijašica, osvajačica 4 zlatne i 2 srebrne olimpijske medalje u alpskom skijanju, zove se:",
    answer: "Janica Kostelić",
    options: [
      "Janica Kostelić",
      "Ivica Kostelić",
      "Ana Jelušić",
      "Nika Fleiss",
    ],
  },
  {
    numb: 75,
    question:
      "Ukupno 14 otoka i otočića čine nacionalni park u Jadranskom moru, zapadno od istarske obale, bogat po raznovrsnoj flori i fauni:",
    answer: "NP Brijuni",
    options: ["NP Brijuni", "NP Kornati", "NP Mljet", "NP Krka"],
  },
  {
    numb: 76,
    question: "Hrvatski tenisač, pobjednik Wimbledona 2001. godine je:",
    answer: "Goran Ivanišević",
    options: [
      "Goran Ivanišević",
      "Marin Čilić",
      "Ivan Ljubičić",
      "Borna Ćorić",
    ],
  },
  {
    numb: 77,
    question:
      "Najznačajnija endemična biljka hrvatske flore, zakonom zaštićena, zove se velebitska:",
    answer: "Degenija",
    options: ["Degenija", "Orhideja", "Runolist", "Planinska ruža"],
  },
  {
    numb: 78,
    question:
      "Tko je izvršio oružanu agresiju na Republiku Hrvatsku 1990. godine, sukladno Deklaraciji o Domovinskom ratu?",
    answer: "Srbi, Crna Gora i JNA",
    options: [
      "Srbi, Crna Gora i JNA",
      "Italija i Austrija",
      "Mađarska i Slovenija",
      "Nijedna od navedenih",
    ],
  },
  {
    numb: 79,
    question:
      "Svjetski poznat izumitelj, fizičar i elektrotehničar rođen 1856. godine u Smiljanu kod Gospića, a umro 1943. godine u New Yorku, po kome je nazvana mjerna jedinica magnetskog polja je:",
    answer: "Nikola Tesla",
    options: [
      "Nikola Tesla",
      "Ivan Vučetić",
      "Ruđer Bošković",
      "Franjo Hanaman",
    ],
  },
  {
    numb: 80,
    question:
      "Prva hrvatska žrtva u Domovinskom ratu, hrvatski redarstvenik poginuo 1991. godine na Plitvicama zvao se:",
    answer: "Josip Jović",
    options: [
      "Josip Jović",
      "Marko Perković",
      "Ante Gotovina",
      "Mladen Markač",
    ],
  },
  {
    numb: 81,
    question:
      "Godine 1999., zbog izrazite raznolikosti krških fenomena, živog svijeta i iznimnih prirodnih ljepota na relativno malom prostoru, nacionalnim parkom proglašen je dio jedne planine. To je:",
    answer: "Sjeverni Velebit",
    options: ["Sjeverni Velebit", "Dinara", "Biokovo", "Risnjak"],
  },
  {
    numb: 82,
    question:
      "Jedan od najznačajnijih hrvatskih književnika, autor brojnih romana, ciklusa drama o Glembajevima i Balada Petrice Kerempuha, je:",
    answer: "Miroslav Krleža",
    options: ["Miroslav Krleža", "August Šenoa", "Marin Držić", "Ivo Andrić"],
  },
  {
    numb: 83,
    question:
      "Hrvatski ban, po čijem je imenu nazvan glavni trg u Gradu Zagrebu, zvao se:",
    answer: "Josip Jelačić",
    options: [
      "Josip Jelačić",
      "Petar Zrinski",
      "Ivan Mažuranić",
      "Ante Starčević",
    ],
  },
  {
    numb: 84,
    question:
      "Republika Hrvatska je članica zajednice europskih država koja se naziva:",
    answer: "Europska unija",
    options: ["Europska unija", "Schengenska zona", "Vijeće Europe", "NATO"],
  },
  {
    numb: 85,
    question:
      "Ukrasni odjevni predmet, nosi se oko vrata, koji su nosili hrvatski vojnici u Tridesetogodišnjem ratu, nakon čega se njegovo korištenje proširilo većim dijelom Europe, je:",
    answer: "Kravata",
    options: ["Kravata", "Šal", "Marama", "Ovratnik"],
  },
  {
    numb: 86,
    question: "Eufrazijeva bazilika poznata je znamenitost grada u Istri:",
    answer: "Poreč",
    options: ["Poreč", "Rovinj", "Pula", "Umag"],
  },
  {
    numb: 87,
    question: "Vjekoslav Šutej bio je poznati hrvatski:",
    answer: "Dirigent",
    options: ["Dirigent", "Skladatelj", "Glazbenik", "Kantautor"],
  },
  {
    numb: 88,
    question:
      "Tekst himne Republike Hrvatske »Lijepa naša domovino« napisao je ANTUN, a uglazbio JOSIP RUNJANIN.",
    answer: "Antun Mihanović, Josip Runjanin",
    options: [
      "Antun Mihanović, Josip Runjanin",
      "Ivan Zajc, Vatroslav Lisinski",
      "Petar Preradović, Ivan Gundulić",
      "Stanko Vraz, Franjo Kuhač",
    ],
  },
  {
    numb: 89,
    question:
      "Za predsjednika Republike Hrvatske ne može se biti biran više od:",
    answer: "2 puta",
    options: ["2 puta", "3 puta", "4 puta", "Ne postoji ograničenje"],
  },
  {
    numb: 90,
    question: "Koliko zastupnika može imati Hrvatski sabor?",
    answer: "Najmanje 100, najviše 160",
    options: [
      "Najmanje 100, najviše 160",
      "Najmanje 80, najviše 200",
      "Najmanje 120, najviše 140",
      "Najmanje 90, najviše 170",
    ],
  },
  {
    numb: 91,
    question:
      "Koja je tvrđava simbol hrvatske državnosti i pobjede u Domovinskom ratu?",
    answer: "Kninska",
    options: ["Kninska", "Medvedgrad", "Dubovačka", "Trakošćan"],
  },
  {
    numb: 92,
    question:
      "Bitka protiv Osmanlija, u kojoj su poginuli mnogi pripadnici hrvatskog plemstva, zbila se 1493. godine u Lici, na:",
    answer: "Krbavskom polju",
    options: [
      "Krbavskom polju",
      "Vukovarskom polju",
      "Cetinskom polju",
      "Koranskom polju",
    ],
  },
  {
    numb: 93,
    question:
      "Zagrebački muzej, čiji se fundus temelji na donaciji privatne zbirke umjetnina poznatog kolekcionara, zove se:",
    answer: "Muzej Mimara",
    options: [
      "Muzej Mimara",
      "Arheološki muzej",
      "Moderna galerija",
      "Etnografski muzej",
    ],
  },
  {
    numb: 94,
    question:
      "Fabijan Šovagović, Boris Dvornik i Ivo Gregurević bili su poznati hrvatski:",
    answer: "Glumci",
    options: ["Glumci", "Skladatelji", "Redatelji", "Pisci"],
  },
  {
    numb: 95,
    question:
      "Svjetski poznati izvozni proizvod hrvatske prehrambene industrije je začin:",
    answer: "Vegeta",
    options: ["Vegeta", "Paprika", "Origano", "Ružmarin"],
  },
  {
    numb: 96,
    question:
      "Kako se zove najveći grad u Slavoniji na rijeci Dravi, čija je povijesna jezgra Tvrđa?",
    answer: "Osijek",
    options: ["Osijek", "Slavonski Brod", "Vinkovci", "Vukovar"],
  },
  {
    numb: 98,
    question:
      "Najbolji igrač svijeta za 2018. godinu u izboru Međunarodne nogometne federacije (FIFA) i France Footballa je hrvatski nogometaš:",
    answer: "Luka Modrić",
    options: [
      "Luka Modrić",
      "Ivan Rakitić",
      "Mario Mandžukić",
      "Andrej Kramarić",
    ],
  },
  {
    numb: 99,
    question:
      "Poznatu slikarsku školu hrvatske naive osnovao je, u podravskom selu Hlebine, slikar:",
    answer: "Krsto Hegedušić",
    options: [
      "Krsto Hegedušić",
      "Ivan Generalić",
      "Slavko Stolnik",
      "Mijo Kovačić",
    ],
  },
  {
    numb: 100,
    question:
      "Hrvatski redatelj, scenarist, animator, crtač i karikaturist, koji je 1962. godine dobio Oscara za crtani film »Surogat« zvao se:",
    answer: "Dušan Vukotić",
    options: [
      "Dušan Vukotić",
      "Vatroslav Mimica",
      "Nikola Tanhofer",
      "Zlatko Grgić",
    ],
  },
];
//selecting all required elements
const start_btn = document.querySelector(".start_btn button");
const info_box = document.querySelector(".info_box");
const exit_btn = info_box.querySelector(".buttons .quit");
const continue_btn = info_box.querySelector(".buttons .restart");
const quiz_box = document.querySelector(".quiz_box");
const result_box = document.querySelector(".result_box");
const option_list = document.querySelector(".option_list");
const time_line = document.querySelector("header .time_line");
const timeText = document.querySelector(".timer .time_left_txt");
const timeCount = document.querySelector(".timer .timer_sec");

// if startQuiz button clicked
start_btn.onclick = () => {
  info_box.classList.add("activeInfo"); //show info box
};

// if exitQuiz button clicked
exit_btn.onclick = () => {
  info_box.classList.remove("activeInfo"); //hide info box
};

// if continueQuiz button clicked
continue_btn.onclick = () => {
  info_box.classList.remove("activeInfo"); //hide info box
  quiz_box.classList.add("activeQuiz"); //show quiz box
  showQuetions(0); //calling showQuestions function
  queCounter(1); //passing 1 parameter to queCounter
  startTimer(15); //calling startTimer function
  startTimerLine(0); //calling startTimerLine function
};

let timeValue = 15;
let que_count = 0;
let que_numb = 1;
let userScore = 0;
let counter;
let counterLine;
let widthValue = 0;

const restart_quiz = result_box.querySelector(".buttons .restart");
const quit_quiz = result_box.querySelector(".buttons .quit");

// if restartQuiz button clicked
restart_quiz.onclick = () => {
  quiz_box.classList.add("activeQuiz"); //show quiz box
  result_box.classList.remove("activeResult"); //hide result box
  timeValue = 15;
  que_count = 0;
  que_numb = 1;
  userScore = 0;
  widthValue = 0;
  showQuetions(que_count); //calling showQestions function
  queCounter(que_numb); //passing que_numb value to queCounter
  clearInterval(counter); //clear counter
  clearInterval(counterLine); //clear counterLine
  startTimer(timeValue); //calling startTimer function
  startTimerLine(widthValue); //calling startTimerLine function
  timeText.textContent = "Time Left"; //change the text of timeText to Time Left
  next_btn.classList.remove("show"); //hide the next button
};

// if quitQuiz button clicked
quit_quiz.onclick = () => {
  window.location.reload(); //reload the current window
};

const next_btn = document.querySelector("footer .next_btn");
const bottom_ques_counter = document.querySelector("footer .total_que");

// if Next Que button clicked
next_btn.onclick = () => {
  console.log("next button clicked");
  if (que_count < questions.length - 1) {
    //if question count is less than total question length
    que_count++; //increment the que_count value
    que_numb++; //increment the que_numb value
    showQuetions(que_count); //calling showQestions function
    queCounter(que_numb); //passing que_numb value to queCounter
    clearInterval(counter); //clear counter
    clearInterval(counterLine); //clear counterLine
    startTimer(timeValue); //calling startTimer function
    startTimerLine(widthValue); //calling startTimerLine function
    timeText.textContent = "Time Left"; //change the timeText to Time Left
    next_btn.classList.remove("show"); //hide the next button
  } else {
    clearInterval(counter); //clear counter
    clearInterval(counterLine); //clear counterLine
    showResult(); //calling showResult function
  }
};

// getting questions and options from array
function showQuetions(index) {
  console.log(`show question method //${questions[index].question}`);
  const que_text = document.querySelector(".que_text");

  //creating a new span and div tag for question and option and passing the value using array index
  let que_tag = `<span> ${questions[index].numb} ${questions[index].question} </span>`;
  let option_tag = `    
    <div class="option">
        <span>${questions[index].options[0]}</span>
    </div>
    <div class="option">
        <span>${questions[index].options[1]}</span>
    </div>
    <div class="option">
        <span>${questions[index].options[2]}</span>
    </div>
    <div class="option">
        <span>${questions[index].options[3]}</span>
    </div>"`;

  que_text.innerHTML = que_tag; //adding new span tag inside que_tag
  option_list.innerHTML = option_tag; //adding new div tag inside option_tag

  const option = option_list.querySelectorAll(".option");

  // set onclick attribute to all available options
  for (i = 0; i < option.length; i++) {
    option[i].setAttribute("onclick", "optionSelected(this)");
  }
}
// creating the new div tags which for icons
let tickIconTag = '<div class="icon tick"><i class="fas fa-check"></i></div>';
let crossIconTag = '<div class="icon cross"><i class="fas fa-times"></i></div>';

//if user clicked on option
function optionSelected(answer) {
  clearInterval(counter); //clear counter
  clearInterval(counterLine); //clear counterLine
  let userAns = answer.textContent; //getting user selected option
  let correcAns = questions[que_count].answer; //getting correct answer from array
  const allOptions = option_list.children.length; //getting all option items

  console.log(`optionSelected: ${userAns}`);
  console.log(`userAns === correcAns -> ${userAns === correcAns}`);
  console.log(`userAns: ${userAns} \ncorrectAns: ${correcAns}`);
  console.log(
    `userAns is type of ${typeof userAns} \n correctAns is type ${typeof correcAns}`,
  );

  if (userAns.trim().toLowerCase() === correcAns.trim().toLowerCase()) {
    //if user selected option is equal to array's correct answer
    userScore += 1; //upgrading score value with 1
    answer.classList.add("correct"); //adding green color to correct selected option
    answer.insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag); //adding tick icon to correct selected option
    console.log("Correct Answer");
    console.log("Your correct answers = " + userScore);
  } else {
    answer.classList.add("incorrect"); //adding red color to correct selected option
    answer.insertAdjacentHTML("beforeend", crossIconTag); //adding cross icon to correct selected option

    console.log("Wrong Answer");
    for (i = 0; i < allOptions; i++) {
      if (option_list.children[i].textContent === correcAns) {
        //if there is an option which is matched to an array answer
        option_list.children[i].setAttribute("class", "option correct"); //adding green color to matched option
        option_list.children[i].insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag); //adding tick icon to matched option
        console.log("Auto selected correct answer.");
      }
    }
  }
  for (i = 0; i < allOptions; i++) {
    option_list.children[i].classList.add("disabled"); //once user select an option then disabled all options
  }
  next_btn.classList.add("show"); //show the next button if user selected any option
}

function showResult() {
  info_box.classList.remove("activeInfo"); //hide info box
  quiz_box.classList.remove("activeQuiz"); //hide quiz box
  result_box.classList.add("activeResult"); //show result box
  const scoreText = result_box.querySelector(".score_text");
  if (userScore > 3) {
    // if user scored more than 3
    //creating a new span tag and passing the user score number and total question number
    let scoreTag =
      "<span>and congrats! 🎉, You got <p>" +
      userScore +
      "</p> out of <p>" +
      questions.length +
      "</p></span>";
    scoreText.innerHTML = scoreTag; //adding new span tag inside score_Text
  } else if (userScore > 1) {
    // if user scored more than 1
    let scoreTag =
      "<span>and nice 😎, You got <p>" +
      userScore +
      "</p> out of <p>" +
      questions.length +
      "</p></span>";
    scoreText.innerHTML = scoreTag;
  } else {
    // if user scored less than 1
    let scoreTag =
      "<span>and sorry 😐, You got only <p>" +
      userScore +
      "</p> out of <p>" +
      questions.length +
      "</p></span>";
    scoreText.innerHTML = scoreTag;
  }
}

function startTimer(time) {
  counter = setInterval(timer, 1000);
  function timer() {
    timeCount.textContent = time; //changing the value of timeCount with time value
    time--; //decrement the time value
    if (time < 9) {
      //if timer is less than 9
      let addZero = timeCount.textContent;
      timeCount.textContent = "0" + addZero; //add a 0 before time value
    }
    if (time < 0) {
      //if timer is less than 0
      clearInterval(counter); //clear counter
      timeText.textContent = "Time Off"; //change the time text to time off
      const allOptions = option_list.children.length; //getting all option items
      let correcAns = questions[que_count].answer; //getting correct answer from array
      for (i = 0; i < allOptions; i++) {
        if (option_list.children[i].textContent == correcAns) {
          //if there is an option which is matched to an array answer
          option_list.children[i].setAttribute("class", "option correct"); //adding green color to matched option
          option_list.children[i].insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag); //adding tick icon to matched option
          console.log("Time Off: Auto selected correct answer.");
        }
      }
      for (i = 0; i < allOptions; i++) {
        option_list.children[i].classList.add("disabled"); //once user select an option then disabled all options
      }
      next_btn.classList.add("show"); //show the next button if user selected any option
    }
  }
}

function startTimerLine(time) {
  counterLine = setInterval(timer, 29);
  function timer() {
    time += 1; //upgrading time value with 1
    time_line.style.width = time + "px"; //increasing width of time_line with px by time value
    if (time > 549) {
      //if time value is greater than 549
      clearInterval(counterLine); //clear counterLine
    }
  }
}

function queCounter(index) {
  let totalQueCounTag =
    "<span><p>" +
    index +
    "</p> of <p>" +
    questions.length +
    "</p> Questions</span>";
  bottom_ques_counter.innerHTML = totalQueCounTag;
}
